[
  {
    "id": 1,
    "title": "なぞ1【かわごええきの きょうつうてんを さがせ！】",
    "question": "本川越駅（ほんかわごええき）かいさつぐちでて みぎななめまえ、でぐちふきんと、東武東上線とJRの川越駅のかいさつぐちをでて、ひだりがわにあるきょうつうするしせつはなに？さいしょの4もじを＜ひらがな＞でこたえてね。",
    "answer": "かんこう",
    "correctMsg": "おみごと！ ゆうめいなばしょや、おいしいおみせなどを、おしえてくれるところだよ。",
    "hint": "○○○○案内所だよ。よくさがしてみてね。"
  },
  {
    "id": 2,
    "title": "なぞ2【けいさんでとく じんじゃのなまえ】",
    "question": "３まん＋５まんの こたえがはいる、かわごえのじんじゃは？こたえは、＜ひらがな4もじ＞で こたえてね。",
    "answer": "はちまん",
    "correctMsg": "けいさんとくいだね！ こたえは、はちまん(川越八幡宮) 川越八幡宮へむかってみよう。",
    "hint": "おしかったね。ヒント：１まん、２まん、３まん、４まん、５まん、６まん、７まん、○○まん、９まん ○にはいるすうじだよ。"
  },
  {
    "id": 3,
    "title": "なぞ3【八幡宮の あかいとうろうを かぞえろ！】",
    "question": "かわごえはちまんぐうのけいだいには、あかいろのとうろうがあります。なん本あるでしょうか？こたえは＜はんかくのすうじ＞で にゅうりょくしてね。",
    "answer": "30",
    "correctMsg": "ちゃんとかぞえられたね！ こたえは30(ほん) ろうそくなどをいれて、あかるくするためのかごのかたちをしたしょうめいきぐなんだよ。",
    "hint": "おおきいの、ちいさいの、たてもののわきにもあるよ。"
  },
  {
    "id": 4,
    "title": "なぞ4【あんないばんの あんごうを かいどくせよ！】",
    "question": "川越八幡宮の中に「川越八幡宮由緒」とかかれた、じんじゃのせつめいの あんないばんがあります。その「由緒」のもじの、指定された位置の3文字をひらがなでこたえてね。",
    "answer": "くれあ",
    "correctMsg": "めが よかった！ こたえは、くれあ(クレアパーク) いまいるところのちかくにあるこうえんだよ。",
    "hint": "さがすの たいへんだよね。ヒント　「、」もかぞえるよ。○○○パークだよ。"
  },
  {
    "id": 5,
    "title": "なぞ5【クレアパークのベンチはいくつ？】",
    "question": "クレアパークにはベンチ（すわれるばしょ）があるね。いくつあるでしょうか？こたえは半角数字で入力してね。",
    "answer": "11",
    "correctMsg": "かんたんだったかな？ こたえは11こ。 クレアモールにくるひとたちがやすめるばしょだよ。",
    "hint": "かくれてるのもあった？　ヒント　こうえんのなかをよくみまわしてね。"
  },
  {
    "id": 6,
    "title": "なぞ6【クレアパークの せきぞうのひみつ】",
    "question": "クレアパークのちょうこくのせきぞうにかいてある、さいしょのすうじ4もじをこたえてね。こたえは半角数字で入力してね。",
    "answer": "1987",
    "correctMsg": "やったね！ こたえは、1987(ねん) かわごえしないには、ちょうこくやどうぞう、せきぞうなどがあるよ。",
    "hint": "ちょうこくのした「萌」とかいてある、したにあるよ。"
  },
  {
    "id": 7,
    "title": "なぞ7【アクアパークのとりをさがせ！】",
    "question": "アクアパークのかんばんにいる、みずにいるとりのえがかいてあります。そのとりはなんというとりかな？＜ひらがな＞でこたえてね。",
    "answer": "あひる",
    "correctMsg": "よくしってたね！ こたえは、あひる。",
    "hint": "＜あ○○＞だよ。よるじゃないよ。"
  },
  {
    "id": 8,
    "title": "なぞ8【がいとうのあんごうと ばしょのさんさく】",
    "question": "クレアモールの街灯にある「東27」と「東29」のあいだにあるたてものの、さいしょの3もじをひらがなでこたえてね。",
    "answer": "こえど",
    "correctMsg": "ぶじにたどりつけたね！ こたえは、こえど(小江戸蔵里)",
    "hint": "見つけられなかったかな？かんばんがあるよ。○○○蔵里。"
  },
  {
    "id": 9,
    "title": "なぞ9【かんこうちずのマークを かいどくせよ！】",
    "question": "観光案内図にある赤い「？」マークのとなりの赤と青の人のかたちをしたマークはなんでしょうか？こたえを＜３もじのひらがな＞でこたえてね。",
    "answer": "といれ",
    "correctMsg": "よくできました！ みんな、小江戸蔵里で、トイレにいってきたかな？",
    "hint": "みんなが、おしっこしたくなったらいくところだよ。"
  },
  {
    "id": 10,
    "title": "なぞ10【熊野神社の ちゅういがき】",
    "question": "川越熊野神社にあるちゅういがきのさいしょの5もじをひらがなでこたえてね。",
    "answer": "おさいせん",
    "correctMsg": "ナイス！ こたえは、おさいせん。 ここでおかねをあらうと、おかねがたまるといわれているよ。",
    "hint": "じんじゃのなかにはいって、みぎのほうに池があるよ。その池にあるよ。"
  },
  {
    "id": 11,
    "title": "なぞ11【こうさてんの くろいばんにん】",
    "question": "交差点にある黒い車止めを数えて、あわせてなんこあるでしょうか？こたえは半角数字で入力してね。",
    "answer": "7",
    "correctMsg": "かんたんだった？ こたえは7(つ)。",
    "hint": "ガチャポン(カプセルトイ)のおみせのまえにあるよ。"
  },
  {
    "id": 12,
    "title": "なぞ12【ほうこう たしかめ クイズ！】",
    "question": "いまいる交差点の本川越駅と反対の方角は、きた、ひがし、みなみ、にしのどれでしょうか？＜ひらがな＞でこたえてね。",
    "answer": "きた",
    "correctMsg": "よくわかりました！ いまから、きたにむかってすすもう。",
    "hint": "ざんねん。せいかいは、ふたもじだよ。"
  },
  {
    "id": 13,
    "title": "なぞ13【ちずのグリッドを かいどくせよ！】",
    "question": "観光案内図のC-3はなんというなまえのしせつでしょうか？＜ひらがな＞でこたえてね。",
    "answer": "ときのかね",
    "correctMsg": "ここはゆうめいだね。せいかいは、ときのかね。",
    "hint": "ざんねん。せいかいはひらがなで５もじだよ。"
  },
  {
    "id": 14,
    "title": "なぞ14【時の鐘の げんだいのはこ】",
    "question": "はこのなかにある「①この公衆番号は」の5もじのすうじを半角数字でこたえてね。",
    "answer": "10601",
    "correctMsg": "すばらしい！ せいかいは、10601。",
    "hint": "こえがつながるのはでんわ。時の鐘をくぐって、ひだりがわにあるよ。"
  },
  {
    "id": 15,
    "title": "なぞ15【でんしんばしらの さきに ひそむ どうぶつ】",
    "question": "稲荷小路の途中にいるちいさなどうぶつにかかれている＜ひらがな４もじ＞をこたえてね。",
    "answer": "おかわり",
    "correctMsg": "川越市内にあるちょうこくやどうぞうのなかのひとつだよ。",
    "hint": "むずかしかったかな？ ひだりがわにあったよ。"
  },
  {
    "id": 16,
    "title": "なぞ16【おおきな とおりの たてもの】",
    "question": "おおきなとおりにでたら、ひだり ななめむかいの たてもののまんなかの３もじをひらがなでこたえてね。",
    "answer": "まつり",
    "correctMsg": "川越まつり会館についたかな？ こたえは、まつり。",
    "hint": "「蔵の街」とかかれたバス停のところにあるたてものだよ。"
  },
  {
    "id": 17,
    "title": "なぞ17【「まごころ」の となりの あいことば】",
    "question": "「まごころ」とかかれたちょうこくのみぎがわにかいてある、さいしょの４もじをひらがなでこたえてね。",
    "answer": "みなさん",
    "correctMsg": "せいか～い！ こたえは、みなさん。",
    "hint": "みつけられなかったかな？ 川越まつり会館のたてもののみぎがわのしきちにあるよ。"
  },
  {
    "id": 18,
    "title": "なぞ18【いりぐちが しめす つぎの ばしょ】",
    "question": "川越まつり会館のしきちをぬけたさきはどこにむかっているでしょうか？さいしょの３もじをひらがなでこたえてね。",
    "answer": "かしや",
    "correctMsg": "やったね！ こたえは、かしや。 菓子屋横丁へむかってね。",
    "hint": "しきちいりぐちのほうへもどってみよう。"
  },
  {
    "id": 19,
    "title": "なぞ19【菓子屋横丁の まるい あかいもの】",
    "question": "菓子屋横丁には、あかくて、まるくて、しんちょうとおなじくらいのたかさのものがあります。それはなんでしょうか？こたえはひらがなでこたえてね。",
    "answer": "ぽすと",
    "correctMsg": "よくみつけたね。 せいかいは、ぽすと。",
    "hint": "てがみをいれられるものだよ。ゆうびん○○○だよ。"
  },
  {
    "id": 20,
    "title": "なぞ20【菓子屋横丁の あんないばんの すうじ】",
    "question": "菓子屋横丁のあんないばんにかかれている、昭和じだいのはじめころにおかしやさんがなんけんあったか、すうじ2もじを半角でこたえてね。",
    "answer": "70",
    "correctMsg": "ぜんもんクリアおめでとう！ これで きみは、川越のしょきゅう ぼんけんしゃ ゲットだぜ！",
    "hint": "あんないばんはかしやよこちょうのどこかのまがりかどにあるよ。"
  }
]